「80後」保險界人妻 嘆月入3萬買不起嘉湖山莊

樓價貴困擾香港民眾多年，前特首曾蔭權2009年10月反叫市民不要「太揀擇」，可選購地區偏遠及小型單位，「4,000蚊一呎嘅仲有好多。」時至今日，樓價狂升一倍幾，就連偏遠天水圍樓呎價也要近1萬元。沒有父幹，更難買樓。一名「80後」人妻也嘆月入近3萬元也買不起嘉湖山莊，她期望樓價不好再升，說出香港人的心聲。

樓市周圍都出現癲價，連全港最後上車總站天水圍嘉湖山莊，也就快無呎價1萬元內平樓，記者當然要入天水圍問吓街坊點睇。
從事保險逾十年的陳太（洋名Sardoona），已婚，與丈夫同為「80後」，現有兩名兒女，一位一歲，另一名位仍在肚中，一家現租住屯門泥圍順風圍700呎村屋，月租差不多一萬元。兩夫妻一直有買樓打算，可惜收入中等，其任職「Sales」的丈夫收入較穩定，但兩人月入不夠3萬元，每月開支有數得計，交租已一萬，有小朋友，將來供書教學，每月難有錢剩儲首期，「你要揈晒所有錢去買樓好難」。
今日的樓價，像他們年紀即使已工作10多年都沒有可能買樓，樓價升得實在太誇張。現在連嘉湖山莊呎價也近1萬元，出現此樓市瘋癲現象，Sardoona說，「市民荒呀，好多人驚冇樓，政府又放咁多難民入來，公屋冇你份。就算是中等家庭，一個月有1萬多元收入就攞不到公屋，攞不到公屋就要租樓。「我有個朋友做保險，有二萬幾蚊收入，每日打兩份工，交租已七千幾，每月剩返千零蚊生活費，根本買不到（樓）。」她對此深表同情，知道香港好難買樓，「除非有一處地方是屋企人畀，或唔使錢。」如投胎做圍村人，一世出便有屋有地，便沒有置業苦腦。
她接着說，「如屋企無錢，要靠自己，這個世代真係好難買樓，除非好努力讀書，每月有3萬至5萬元收入，兩公婆一齊合作才有機會買樓。」
Sardoona早於2013年已在元朗睇樓，她說，當時700呎地下村屋只是150萬元，「由百幾萬開始睇，而家升到500萬幾」。現時連屯門及天水圍樓價也大升，「升到我都留意天水圍，呎價得天水圍平啲」。但她說，以他們現時的收入水平，即使有100萬元首期，入息根本連嘉湖山莊都供不起。
嘉湖山莊兩房單位現時入場費約430萬元，借盡八成按揭，分25年還款，月供近1.5萬元，若再通過壓力測試，月入需最少3.4萬元。以Sardoona例子的確收入不合格。
Sardoona不奢望樓價下跌，但最低限度不好再升，希望能早日儲到首期，「我諗係好多香港人嘅心聲」。最後，Sardoona對置業目標很遙遠，她稱自己不是含着金鎖匙出世，沒有父幹，「唔知十年有冇一層樓。」此刻的等待，她想過放棄香港去第二個地方。
記者：朱連峰
攝記：黎樹雄

保險狗就快啲襯地淋啦

想快啲上樓咪開多幾張高佣單囉

折墮到死

做保險, 仲要係女都得萬五蚊?? 講真定講假啊

兩人月入3萬

兩個人加埋先月入3萬 仲要生左一件！佗緊一件 痴撚線！

搵到果3皮野

窮人咪撚生啦

生咗仲諗住儲到錢

生左兩件先黎諗樓 唉 好心唔好害下一代啦
兩條友得三雞仲帶住兩件

做保險做到兩公婆加埋得三萬，仲衰過返正常office工

兩個加埋三萬叫中等??

嘉湖山莊早幾年真係窮人恩物

搵幾多唔根本唔重要 個個人能力際遇唔同
重點係無咁大個頭就唔好笠咁大頂帽 兩件

天水圍點住得人嫁

人妻在那???

兩公婆加埋得3皮仲學人生仔

又無資格排公屋，白表居屋又無錢供，四人家庭供書教學食三餐又無錢租樓

升!

今時今日三萬先等於09年萬五蚊

3萬蚊去抽居屋算啦

09年樓價圖

但兩人月入不夠3萬元.
屌你啦, 2人 3萬抽居屋仲抽到. 1人3萬就真係仆街啦... 私人樓又買唔到,居屋又無份抽